\documentclass[a4paper,12pt]{book}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel} % If you write in French
%\usepackage[english]{babel} % If you write in English
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfig}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\pgfplotsset{plot coordinates/math parser=false}
\newlength\figureheight
\newlength\figurewidth
\pgfkeys{/pgf/number format/.cd,
set decimal separator={,\!},
1000 sep={\,},
}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{float}
\usepackage{ifpdf}
\ifpdf
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\else
\usepackage{hyperref}
\fi
\usepackage{color}
\hypersetup{%
colorlinks=true,
linkcolor=black,
citecolor=black,
urlcolor=black}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.05}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}
\fancyhead[RE]{\bfseries\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[LO]{\bfseries\nouppercase{\rightmark}}
\setlength{\headheight}{15pt}
\let\headruleORIG\headrule
\renewcommand{\headrule}{\color{black} \headruleORIG}
\renewcommand{\headrulewidth}{1.0pt}
\usepackage{colortbl}
\arrayrulecolor{black}
\fancypagestyle{plain}{
  \fancyhead{}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}
\makeatletter
\def\@textbottom{\vskip \z@ \@plus 1pt}
\let\@texttop\relax
\makeatother
\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else%
  \hbox{}%
  \thispagestyle{empty}%
  \newpage%
  \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb,amsmath,bbm}
\usepackage{array}
\usepackage{bm}
\usepackage{multirow}
\usepackage[footnote]{acronym}
\usepackage{listings}
\usepackage{csvsimple}
\parskip=5pt
%\sloppy
\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}

\includegraphics[width=0.6\textwidth]{logo/logo_a5sys.png}\\[1cm]
{\large Master 1 Miage 2018-2019, Faculté des Sciences et des Techniques de Nantes}\\[0.5cm]

\rule{\linewidth}{0.5mm} \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Améliorations des procédés de gestion de projet et de temps de travail\\[0.4cm] }
\rule{\linewidth}{0.5mm} \\[1.5cm]

\noindent
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
  \begin{flushleft} \large
    \emph{Auteur :}\\
    M. Mathis \textsc{Faivre}
  \end{flushleft}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
  \begin{flushright} \large
    \emph{Enseignante référent :} \\
    Mme.~Salima \textsc{Hamma} \\
    \emph{Tuteur de stage :} \\
    M.~Charles \textsc{Cosse-Manière}
  \end{flushright}
\end{minipage}
\vfill

{\large Version 1.0.3 du\\ \today}
\end{center}
\end{titlepage}

\mainmatter

\thispagestyle{empty}

\include{01-remerciements}

\clearpage

\include{02-resume-francais}

\vfill

\include{03-resume-anglais}

\tableofcontents

\pagestyle{fancy}

\include{04-introduction}
\include{05-environnement}
\include{06-existant}
\include{07-organisation}
\include{08-developpement}
\include{09-conclusion}
\include{10-annexes}

\appendix
\clearpage

\include{11-glossaire-sigles}

\vspace*{\fill}

\include{12-bibliographie}

\end{document}
